Node MCU D1 mini
Pin  Function  ESP-8266 Pin
TX  TXD TXD
RX  RXD RXD
A0  Analog input, max 3.3V input  A0
D0  IO  GPIO16		- не получилось сделать выходом для умных светодиодов (ха-ха. Нет ШИМа), не работает прерывание
D1  IO, SCL GPIO5
D2  IO, SDA GPIO4
D3  IO, 10k Pull-up GPIO0
D4  IO, 10k Pull-up, BUILTIN_LED  GPIO2
D5  IO, SCK GPIO14
D6  IO, MISO  GPIO12
D7  IO, MOSI  GPIO13
D8  IO, 10k Pull-down, SS GPIO15 (Нельзя делать выходом, не стартует)
G Ground  GND
5V  5V  -
3V3 3.3V  3.3V
RST Reset RST